msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-07-25 17:23+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2023-07-25 15:02+0000\n"
"Last-Translator: Sh K. <wjswn244@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <http://akintos.iptime.org/projects/"
"solasta-unfinished-business/infusions/ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.1.1\n"

msgctxt "Feature/&AdditionalDamageInfusionMajorElementalDescription"
msgid "Attacks made with this weapon deal an additional 1d4 {0} damage."
msgstr "이 무기로 가하는 공격은 추가로 1d4 {0} 피해를 가합니다."

msgctxt "Feature/&AdditionalDamageInfusionMajorElementalTitle"
msgid "Major Elemental [{0}]"
msgstr "상급 원소 부여 [{0}]"

msgctxt "Feature/&AdditionalDamageInfusionMinorElementalDescription"
msgid ""
"Once per turn, when you hit a creature with this weapon, deal an additional "
"1d6 {0} damage."
msgstr "턴당 1회, 이 무기로 크리쳐를 공격해 적중할 경우, 추가로 1d6 {0} 피해를 가합니다."

msgctxt "Feature/&AdditionalDamageInfusionMinorElementalTitle"
msgid "Minor Elemental [{0}]"
msgstr "하급 원소 부여 [{0}]"

msgctxt "Feature/&InfusionBloodyDescription"
msgid ""
"Once per turn, when you hit with an attack with this weapon, that meet the "
"same requirements as sneak attacks, deal an additional 2d6 damage.\\n"
"Only one additional damage infusion can be active per weapon."
msgstr ""
"턴당 1회, 이 무기로 공격해 적중했을 경우, 암습 조건이 만족된다면, 추가로 2d6 "
"피해를 가합니다.\\n"
"추가피해를 주는 마법부여는 한 무기당 하나만 적용할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&InfusionBloodyTitle"
msgid "Bloody"
msgstr "피투성이"

msgctxt "Feature/&InfusionEnhanceArcaneFocusDescription"
msgid ""
"Infuse staff or a spell focus to grant +1 to spell attack rolls and DC.\\n"
"The bonus increases to +2 when you reach level 10 of Inventor class."
msgstr ""
"지팡이나 주문시전 매개체에 마법을 부여해 이를 이용한 주문 명중굴림과 DC에 +1 "
"보너스를 줍니다.\\n"
"해당 보너스는 인벤터 레벨이 10이 될 경우 +2가 됩니다."

msgctxt "Feature/&InfusionEnhanceArcaneFocusTitle"
msgid "Enhance Focus"
msgstr "주문시전 매개체 강화"

msgctxt "Feature/&InfusionEnhanceDefenseDescription"
msgid ""
"Infuse armor or shield to grant a +1 to armor class.\\n"
"The bonus increases to +2 when you reach level 10 of Inventor class."
msgstr ""
"갑옷이나 방패에 마법을 부여해 방어도에 +1 보너스를 줍니다.\\n"
"이 보너스는 인벤터 레벨이 10이 됐을 때 +2가 됩니다."

msgctxt "Feature/&InfusionEnhanceDefenseTitle"
msgid "Enhance Defense"
msgstr "방어 강화"

msgctxt "Feature/&InfusionEnhanceWeaponDescription"
msgid ""
"Infuse weapon to grant +1 to attack and damage rolls.\\n"
"The bonus increases to +2 when you reach level 10 of Inventor class. Will "
"replace Repeating Shot or Returning Weapon infusion on weapon it is applied "
"to."
msgstr ""
"무기에 마법을 부여해 명중굴림과 피해굴림에 +1 보너스를 줍니다.\\n"
"이 보너스는 인벤터 레벨이 10이 됐을 때 +2가 됩니다. 반복 사격, 반환 무기 "
"마법 부여가 적용된 무기와 동시에 적용할 수 없습니다."

msgctxt "Feature/&InfusionEnhanceWeaponTitle"
msgid "Enhance Weapon"
msgstr "무기 강화"

msgctxt "Feature/&InfusionMajorElementalDescription"
msgid ""
"Attacks made with this weapon deal an additional 1d4 damage of the selected "
"type.\\n"
"Only one additional damage infusion can be active per weapon."
msgstr ""
"이 무기로 가하는 공격은 지정된 유형의 1d4 추가 피해를 가합니다.\\n"
"추가 피해를 가하는 마법부여는 한 무기당 하나만 가능합니다."

msgctxt "Feature/&InfusionMajorElementalTitle"
msgid "Major Elemental"
msgstr "상급 원소 부여"

msgctxt "Feature/&InfusionMindSharpenerDescription"
msgid ""
"Infuse body armor or clothes to provide advantage on rolls to maintain "
"concentration and not require rolls if damage taken is 10 or less."
msgstr "갑옷이나 옷에 마법을 부여해 집중을 유지하는 굴림에 이점을 부여하고, 10 "
"이하의 피해로는 집중굴림을 하지 않게 만듭니다."

msgctxt "Feature/&InfusionMindSharpenerTitle"
msgid "Mind Sharpener"
msgstr "정신 집중"

msgctxt "Feature/&InfusionMinorElementalDescription"
msgid ""
"Once per turn, when you hit a creature with this weapon, deal an additional "
"1d6 damage of the selected type.\\n"
"Only one additional damage infusion can be active per weapon."
msgstr ""
"턴당 1회, 이 무기로 크리쳐를 공격해 적중했다면, 지정한 유형의 1d6 추가피해를 가합니다.\\n"
"추가 피해를 가하는 마법 부여는 한 무기당 하나만 가능합니다."

msgctxt "Feature/&InfusionMinorElementalTitle"
msgid "Minor Elemental"
msgstr "하급 원소 부여"

msgctxt "Feature/&InfusionRepeatingShotDescription"
msgid ""
"Infuse weapon that has Loading property to ignore that property and also not "
"spend ammunition. If weapon was not magical it becomes magical and receives +"
"1 bonus to attack and damage rolls made with it. Will replace Enhance Weapon "
"infusion on weapon it is applied to."
msgstr ""
"장전 특성이 있는 무기에 마법을 부여해 해당 특성을 무시하고, 탄환을 소모하지 "
"않게 만듭니다. 만약 대상이 비마법 무기였다면 마법 무기로 만들고, 해당 무기의 "
"명중굴림과 피해굴림에 +1 보너스를 줍니다. 이는 무기 강화 마법 부여가 적용된 "
"무기와 동시에 적용할 수 없습니다."

msgctxt "Feature/&InfusionRepeatingShotTitle"
msgid "Repeating Shot"
msgstr "반복 사격"

msgctxt "Feature/&InfusionResistantArmorDescription"
msgid "Infuse armor with resistance to one of the elemental damage types."
msgstr "갑옷에 마법을 부여해 원소 피해 유형 중 하나에 대한 저항을 부여합니다."

msgctxt "Feature/&InfusionResistantArmorTitle"
msgid "Resistant Armor"
msgstr "저항성 갑옷"

msgctxt "Feature/&InfusionReturningWeaponDescription"
msgid ""
"Infuse thrown weapon to return to the wielder's hand immediately after it is "
"used to make a ranged attack. If weapon was not magical it becomes magical "
"and receives +1 bonus to attack and damage rolls made with it. Will replace "
"Enhance Weapon infusion on weapon it is applied to."
msgstr ""
"투척 무기에 마법을 부여해 대상을 사용한 원거리 공격 후 즉시 사용자의 손으로 "
"돌아오도록 만듭니다. 만약 대상이 비마법 무기였다면 마법 무기로 취급하고, "
"대상으로 가한 명중굴림과 피해굴림에 +1 보너스를 부여합니다. 이는 무기 강화 "
"마법 부여가 적용된 무기와 동시에 적용할 수 없습니다."

msgctxt "Feature/&InfusionReturningWeaponTitle"
msgid "Returning Weapon"
msgstr "반환 무기"

msgctxt "Feature/&InvocationPoolInfusionLearn2Description"
msgid "Select 2 new infusions to learn."
msgstr "새로 배울 마법 부여 2종을 선택하십시오."

msgctxt "Feature/&InvocationPoolInfusionLearn2Title"
msgid "Learn Infusion"
msgstr "마법 부여 배우기"

msgctxt "Feature/&InvocationPoolInfusionLearn4Description"
msgid "Select 4 new infusions to learn."
msgstr "새로 배울 마법 부여 4종을 선택하십시오."

msgctxt "Feature/&InvocationPoolInfusionLearn4Title"
msgid "Learn Infusion"
msgstr "마법 부여 배우기"

msgctxt "Feature/&InvocationPoolInfusionLearnDescription"
msgid "Select new infusion to learn."
msgstr "새로 배울 마법 부여를 선택하십시오."

msgctxt "Feature/&InvocationPoolInfusionLearnTitle"
msgid "Learn Infusion"
msgstr "마법 부여 배우기"

msgctxt "Feature/&InvocationPoolInfusionUnlearnDescription"
msgid "Select known Infusion to replace."
msgstr "교체할 기존 마법 부여를 선택하십시오."

msgctxt "Feature/&InvocationPoolInfusionUnlearnTitle"
msgid "Unlearn Infusion"
msgstr "마법 부여 배우지 않기"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageInfusionBloodyFormat"
msgid "Bloody Attack!"
msgstr "피투성이 공격!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageInfusionBloodyLine"
msgid "{0} performs a bloody attack on {1} (+{2})"
msgstr "{0}이(가) {1}에게 피투성이 공격을 가했습니다 (+{2})"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageInfusionMajorElementalFormat"
msgid "Major Elemental Attack!"
msgstr "상급 원소 부여 공격!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageInfusionMajorElementalLine"
msgid "{0} performs a major elemental attack on {1} (+{2})"
msgstr "{0}이(가) {1}에게 상급 원소 부여 공격을 가했습니다 (+{2})"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageInfusionMinorElementalFormat"
msgid "Minor Elemental Attack!"
msgstr "하급 원소 부여 공격!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageInfusionMinorElementalLine"
msgid "{0} performs a minor elemental attack on {1} (+{2})"
msgstr "{0}이(가) {1}에게 하급 원소 부여 공격을 가했습니다 (+{2})"

msgctxt "Item/&ReplicaItemFormatDescription"
msgid ""
"Create replica <b>{0}</b>:\\n"
"{1}"
msgstr ""
"복제품 생성 <b>{0}</b>:\\n"
"{1}"

msgctxt "Item/&ReplicaItemFormatTitle"
msgid "Replica {0}"
msgstr "{0} 복제"

msgctxt "Screen/&InvocationPoolInfusionHeader"
msgid "Infusions"
msgstr "마법 부여"

msgctxt "UI/&CustomFeatureSelectionTooltipTypeInfusion"
msgid "Infusio"
msgstr "마법 부여"
